# Git 常用命令

**Git常用操作命令：**

**1) 远程仓库相关命令**
```bash
# 检出仓库：
$ git clone git://github.com/jquery/jquery.git

#查看远程仓库：
$ git remote -v

# 添加远程仓库：
$ git remote add [name] [url]

# 删除远程仓库：
$ git remote rm [name]

# 修改远程仓库：
$ git remote set-url --push [name] [newUrl]

# 拉取远程仓库：
$ git pull [remoteName] [localBranchName]

# 推送远程仓库：
$ git push [remoteName] [localBranchName]

*如果想把本地的某个分支test提交到远程仓库，并作为远程仓库的master分支，或者作为另外一个名叫test的分支，如下：

# 提交本地test分支作为远程的master分支
$git push origin test:master         

# 提交本地test分支作为远程的test分支
$git push origin test:test             

```

**2）分支(branch)操作相关命令**
```
# 查看本地分支：
$ git branch

# 查看远程分支：
$ git branch -r

# 创建本地分支：
$ git branch [name] ----注意新分支创建后不会自动切换为当前分支

# 切换分支：
$ git checkout [name]

# 创建新分支并立即切换到新分支：
$ git checkout -b [name]

# 删除分支：
$ git branch -d [name] ---- -d选项只能删除已经参与了合并的分支，对于未有合并的分支是无法删除的。如果想强制删除一个分支，可以使用-D选项

# 合并分支：
$ git merge [name] ----将名称为[name]的分支与当前分支合并

# 创建远程分支(本地分支push到远程)：
$ git push origin [name]

# 删除远程分支：
$ git push origin :heads/[name] 或 $ gitpush origin :[name] 

*创建空的分支：(执行命令之前记得先提交你当前分支的修改，否则会被强制删干净没得后悔)

$git symbolic-ref HEAD refs/heads/[name]

$rm .git/index

$git clean -fdx

```

**3）版本(tag)操作相关命令**
```bash
# 查看版本：
$ git tag

# 创建版本：
$ git tag [name]

# 删除版本：
$ git tag -d [name]

# 查看远程版本：
$ git tag -r

# 创建远程版本(本地版本push到远程)：
$ git push origin [name]

# 删除远程版本：
$ git push origin :refs/tags/[name]

# 合并远程仓库的tag到本地：
$ git pull origin --tags

# 上传本地tag到远程仓库：
$ git push origin --tags

# 创建带注释的tag：
$ git tag -a [name] -m 'yourMessage'
```

**4) 子模块(submodule)相关操作命令**
```bash

添加子模块：$ git submodule add [url] [path]

   如：$git submodule add git://github.com/soberh/ui-libs.git src/main/webapp/ui-libs

初始化子模块：$ git submodule init  ----只在首次检出仓库时运行一次就行

更新子模块：$ git submodule update ----每次更新或切换分支后都需要运行一下

删除子模块：（分4步走哦）

 1) $ git rm --cached [path]

 2) 编辑“.gitmodules”文件，将子模块的相关配置节点删除掉

 3) 编辑“ .git/config”文件，将子模块的相关配置节点删除掉

 4) 手动删除子模块残留的目录

```

**5）忽略一些文件、文件夹不提交**

```bash
# 在仓库根目录下创建名称为“.gitignore”的文件，写入不需要的文件夹名或文件，每个元素占一行即可，如
target
bin
*.db
```

=====================


**Git 常用命令**
```

git branch 查看本地所有分支
git status 查看当前状态 
git commit 提交 
git branch -a 查看所有的分支
git branch -r 查看本地所有分支
git commit -am "init" 提交并且加注释 
git remote add origin git@192.168.1.119:ndshow
git push origin master 将文件给推到服务器上 
git remote show origin 显示远程库origin里的资源 
git push origin master:develop
git push origin master:hb-dev 将本地库与服务器上的库进行关联 
git checkout --track origin/dev 切换到远程dev分支
git branch -D master develop 删除本地库develop
git checkout -b dev 建立一个新的本地分支dev
git merge origin/dev 将分支dev与当前分支进行合并
git checkout dev 切换到本地dev分支
git remote show 查看远程库
git add .
git rm 文件名(包括路径) 从git中删除指定文件
git clone git://github.com/schacon/grit.git 从服务器上将代码给拉下来
git config --list 看所有用户
git ls-files 看已经被提交的
git rm [file name] 删除一个文件
git commit -a 提交当前repos的所有的改变
git add [file name] 添加一个文件到git index
git commit -v 当你用－v参数的时候可以看commit的差异
git commit -m "This is the message describing the commit" 添加commit信息
git commit -a -a是代表add，把所有的change加到git index里然后再commit
git commit -a -v 一般提交命令
git log 看你commit的日志
git diff 查看尚未暂存的更新
git rm a.a 移除文件(从暂存区和工作区中删除)
git rm --cached a.a 移除文件(只从暂存区中删除)
git commit -m "remove" 移除文件(从Git中删除)
git rm -f a.a 强行移除修改后文件(从暂存区和工作区中删除)
git diff --cached 或 $ git diff --staged 查看尚未提交的更新
git stash push 将文件给push到一个临时空间中
git stash pop 将文件从临时空间pop下来
# -------------------------------------------------------
git remote add origin git@github.com:username/Hello-World.git
git push origin master 将本地项目给提交到服务器中
# -------------------------------------------------------
git pull 本地与服务器端同步
# ---------------------------------------------------------------
git push (远程仓库名) (分支名) 将本地分支推送到服务器上去。
git push origin serverfix:awesomebranch
# ----------------------------------------------------------------
git fetch 相当于是从远程获取最新版本到本地，不会自动merge
git commit -a -m "log_message" (-a是提交所有改动，-m是加入log信息) 本地修改同步至服务器端 ：
git branch branch_0.1 master 从主分支master创建branch_0.1分支
git branch -m branch_0.1 branch_1.0 将branch_0.1重命名为branch_1.0
git checkout branch_1.0/master 切换到branch_1.0/master分支
du -hs
# ---------------------------------------------------------
mkdir WebApp
cd WebApp
git init
touch README
git add README
git commit -m 'first commit'
git remote add origin git@github.com:daixu/WebApp.git
git push -u origin master
```
**Git 常用命令图表 **
![132cbd577f3f43bab1ebd364a188b979-2010072023345292.png](http://cdn.fengjx.com/blog/image/20170711/1499782309600t8iStRmeatCw2g70.png) 



### 转自：http://blog.csdn.net/dengsilinming/article/details/8000622

